---
title: 关于css样式的书写
date: 2016-09-28
tags: [CSS]
categories: Static
---

我之前有过一段时间的偏激，所有的`css`样式都写在了`json`中，美其名是可以通过动态来控制样式，而且样式内容写在了`json`中就需要通过`js`来控制样式的注入，但是这个弊端是明显的，那就是，如果页面的`js`文件加载延时，整个页面版面就是错乱的，等到加载完成才会重新调整页面版式，而且因为`css`内容是完全融入到`js`中的，对于后期的调整和修改，很不方便，因为不好查找。

所以到现在我写了这么多天的经验是，样式控制的内容就完全在`css`中控制，`js`不要涉及样式的控制，这样即便`js`被禁用了，页面的版面也不会错乱，整个页面还是正常的。

功能就写入到`js`中，它只控制功能。

其实这就是最开始强调的样式分离，但是我是在走了这么多的弯路之后才发现的。

对于页面，因为`css`和`js`是基础骨肉，所以我需要有一段时间的熟练，这个时间，怎么也得一个季度吧，也就是说我需要有切图这个过程。

静态页面正好是这个锻炼过程。